(新一代孝子機？)Samsung Galaxy A31

四鏡頭 + 5,000mAh 大電池 新機 Galaxy A31 有呢個缺點？

虎仔 / 馬日山(uniqlo) 2020-03-25 13:48
雖然疫情影響消費者的購買慾，但部份手機品牌仍然在這個時候發表新產品，Samsung 昨日就低調地發表人氣 A 系的新機 Galaxy A31，作為去年上市 Galaxy A30 的後繼型號。新機在功能上有不少突破，但亦有一些香港消費者未必接受的地方。

首先，Galaxy A31 配備 FHD+ 解像度的 6.4 吋 Super AMOLED Infinity U 屏幕，而且內置指紋辨識功能，屏幕凹位有一枚 20MP 前置自拍鏡頭。機背則配備四鏡頭相機，由 48MP 主鏡頭、8MP 超廣角、5MP 微距和 5MP 景深鏡頭組成。手機內置 5,000mAh 大容量電池，支援 15W 快速充電。Galaxy A31 預載 Android 10 系統和 One UI 2.0 用戶界面，支援 Samsung Pay 手機支付功能。

可惜的是對於香港消費者來說，Galaxy A31 亦有一項弱點，就是 Samsung 選用了認受性較低的 MediaTek Helio P65 處理器，搭配 6GB RAM 和 128GB 儲存。Galaxy A31 將會有黑、白、紅、藍 4 種機身顏色選擇，預計會在未來數星期於全球各地指定市場開售，但 Samsung 暫時未公佈手機定價。

大家點睇？個人覺得幾抵玩，但係未用過MediatTek chipset嘅機，唔係太清楚有咩特別差
就咁望6+128其實好夠父母輩用，而且非大陸機，定價ard1600至1800，有samsumg pay用 smart octopus，對筆直唔高嘅孝子or後備機都幾大吸引力

買完就唔孝MTK

A70好過啦

講多少少？點樣差法？但a70同呢部個價都有啲距離喎

Cpu正d
2600到有
大小小
快叉 快d

粗用a31都得既
不過。。。。

mtk

不孝孝子機

如果好似我老母咁乜撚都唔識只係用黎睇youtube,股票,whatsapp咁我又覺得可以一戰

我雙親都係玩下candy crush同wtsapp下咁大把

但係咁多巴打都唔鍾意mkt係咩原因有無人親身用過可以講少少

A31幾錢呀？

早幾年用過mtk既機，食電同發熱

以前聽舊登仔老點，出咗部meizu mtk,wifi 斷到hihi

碌柒
遺產接收器

1998就買,2398就算數啦

低階機都6.4吋MON，下下大MON托柒咩

老人家眼花
大機可以較大啲字

認真，俾部SE2我老母，佢應該要用放大鏡睇

Xperia 10 ii好過啦

MTK $998先好買

a60點樣?價錢上比較近a31，處理器有驍龍675，6+128，有nfc，支援samsung pay。mon係6.3吋打窿mon，後置指紋識別。

真呀，客戶價都2198，寧願買加多少少a51 a71

幾好用 粒電開中度散電用到日半
係個屏幕發聲好柒 聽得唔清楚

講緊a60

女朋友用緊a80個螢幕發聲又ok喎

A60用LCD 塊mon厚過OLED效果緊係差

2000頭 做spare 機快樂使用中
好抵玩

ching有無發生電話變暖蛋

emmc 點解唔買A51起碼ufs

電子垃圾

其實賣點係得"5000電"

當年用過部htc用mtk,由我買部機到部機退役都係Android 5.0，完全無software update。之後對mtk有戒心

MediaTek Helio P65 其實即係驍龍邊個LV? 6字頭? 定7字頭?

利申:唔識

好過支那機嘅

正式夏天先至知

6字頭，660(17年)同670(18年)之間

暫時無
希望夏天無事

我老母問都冇問人,自己走咗去sun mobile門市買咗部A31,㩒都㩒唔到
成2298乜撚都冇得送,想喊

伯母做乜咁衝動不過佢又跟得幾貼，識自已買機，家母部C9pro仲好順，佢錫住用仲好鬼新淨

佢本身嗰部壞咗冇得玩candy crush
要我一放工就幫佢裝即刻玩得

衰仔，唔送埋比auntie，就快母親節不過佢自己買都無畀人水買大陸牌子已經好叻，我老竇比人水撚左買屌米8T返黎先講換左電話

兩老簽card咪又係我找數
等多兩日等我放假都等唔到

A71 好過啦
只係貴兩舊水 粒u勁啲 多2gb ram
鏡頭又靚啲

前晚買咗俾老母 開心使用中

MTK

$1500先吸引, 2000-2500有同多近似的機打倒佢

A50S 啦，同A51 差唔多，係少個鏡頭，不過唔知仲有冇貨

送iPhone se啦

無